Q1=What are generators example for generators (print starting date -todays to 5 days)Using	generators concepts?
Ans=
import datetime
def gen_date():
  i=0
  while i<5:
    yield datetime.date.today() + datetime.timedelta(days=i)
    i=i+1

for i in gen_date():
  print(i)

Q2=What are djangosessions?
Ans=Sessions are the mechanism used by Django (and most of the Internet) for keeping track of the "state" between the site and a particular browser. Sessions allow you to store arbitrary data per browser, and have this data available to the site whenever the browser connects.

Q3=count the number of words preasent in the paragraph given below
The horizontal offset of the shadow. A positive value puts the shadow on the right side of the box, a negative value puts the shadow on the left side of the box "
Ans=

Q4=Write a query to find the max marks from the student table?
Ans=SELECT max( mark ) FROM student

Q5=Write a query to find the second highest marks from student table?
Ans=SELECT mark FROM student ORDER BY mark DESC LIMIT 1 OFFSET 1

Q6=How can I remove a specific item from an array?
Ans=const array = [2, 5, 9];

console.log(array);

const index = array.indexOf(5);
if (index > -1) {
  array.splice(index, 1);
}

// array = [2, 9]
console.log(array); 

let value = 3

let arr = [1, 2, 3, 4, 5, 3]

arr = arr.filter(item => item !== value)

console.log(arr)
// [ 1, 2, 4, 5 ]

Q7=[0,1,1,1,1,1,1,0,0,0,0,0] find number of 1 and number of 0 from List without using if.. else, 
module, library .
Ans=By using sum approach (we can add all the number and by subtracting the sum from the n)

Q8=What is Event Looping?
Ans=Event loop: An event loop is something that pulls stuff out of the queue and places it onto the function execution stack whenever the function stack becomes empty.

Q9=What is Errorboundry? Why use it and how
Ans=Error boundaries are React components that catch JavaScript errors anywhere in their child component tree, log those errors, and display a fallback UI instead of the component tree that crashed. Error boundaries catch errors during rendering, in lifecycle methods, and in constructors of the whole tree below them.

Q10=What is Rediss?
Ans=Redis is an open source (BSD licensed), in-memory data structure store, used as a database, cache, and message broker.

Q11=What will indexof return if value is not found?
Ans=array. indexOf(element) returns the index of the element in the array. Read the official documentation as well. It was designed to return -1 when the element doesn't exist, because 0 would mean that the element is in the 0th index (1st element).

Q12=How many ways to empty an array?
Ans=arr.splice(0, arr.length)

Q13=Why get is not secure?
Ans=GET is less secure compared to POST because data sent is part of the URL. So it's saved in browser history and server logs in plaintext. POST is a little safer than GET because the parameters are not stored in browser history or in web server logs. ... POST method used when sending passwords or other sensitive information.

Q14=Difference between mcv and mvp.? What we use generally in django?
Ans=For MVC, the difference is that the view will get the data from the model class instead of the presenter class in MVP. This method handles the data passing from model to view. In MVP, this is done in the presenter class, and in MVC, it's done in the model class.

Q15=What are Django cookies?
Ans=A cookie is a small piece of information which is stored in the client browser. It is used to store user's data in a file permanently (or for the specified time). Cookie has its expiry date and time and removes automatically when gets expire. Django provides built-in methods to set and fetch cookie.

Q16=Difference Between filter and get?
Ans=The Difference between Django's filter() and get() methods are: get throws an error if there's no object matching the query. ... Basically use get() when you want to get a single unique object, and filter() when you want to get all objects that match your lookup parameters.

Q17=Django Templating?
Ans=Django provides a convenient way to generate dynamic HTML pages by using its template system.
A template consists of static parts of the desired HTML output as well as some special syntax describing how dynamic content will be inserted.

Q18=MVC and MVT models
Ans=MVC has controller that drives both Model and View. MVT has Views for receiving HTTP request and returning HTTP response.The main difference between MVC and MVT is that in a Model View Controller pattern, we have to write all the control specific code. But in an MVT, the controller part is taken care of by the framework itself.

Q19=Django Security Measures
Ans=Django does a great job at user authentication and authorization. The Django authentication system provides the means for developers to manage users of the system and to define permissions for each user. ... Django also provides CSRF protection by default.

Q20=Pagination
Ans=Pagination, also known as paging, is the process of dividing a document into discrete pages, either electronic pages or printed pages.agination refers to reducing the number of records from a structured query language (SEQUEL or SQL) query result sets

Q21=Functional Endpoints
Ans=In principle, functional endpoints (which in the Django Rest Framework are called actions) perform tasks that don't fall under CRUD â€“ for example, sending a password reset request. We've been building an application throughout this series that allows managing loaned items.

Q22=Nested Comprehension
Ans=Nested list comprehension  
matrix = [[j for j in range(5)] for i in range(5)]

print(matrix)
